中國干預台灣選舉, 消息人士證實：2+1媒體收了好處

中國干預台灣選舉 消息人士證實：2+1媒體收了好處

消息人士引述調查局資料表明，中國與台灣特定媒體有利益往來，企圖影響選舉。

2018-10-24 00:37

〔即時新聞／綜合報導〕九合一大選即將在11月24日投票，先前調查局長呂文忠在立法院透露，已掌握33件有關中國金援台灣大選情報；現更有消息人士引述調查局資料言明，台灣國內2家媒體巨擘與1家網路民調公司，收受中國好處，並發布特定立場的民調數據與新聞內容。

根據《蘋果》報導，消息人士指出，2018年已有2家媒體巨擘高層，帶著相關工作團隊前往中國接受共產黨官員提點，更在《央視》露面，都是衝著台灣九合一大選而來，因此近期內均有許多來自中國的假新聞，皆出自於這些被中國收買的特定台灣媒體。

消息人士提到，中國透過台灣媒體干涉選舉的手法，均為找來傳播媒體人士，給與大量稿酬或通告費用，使他們發布親中立場的新聞、評論內容，或在政論節目裡製造對中國有益之風向，甚至在台成立民調公司；網媒《放言》更表明，目前除了2媒體巨擘受中國擺布，尚有1民調公司也與中國有利益往來。

中国干預滲透全世界跟住不停話人干預中国內政

你阻止我干預你仲唔係干預緊我？

台灣咪中國內政囉，美國佬批評中國咪干預內政囉

幫國民黨助選？

民進黨話係幫連登仔最愛既 柯p 同 韓國瑜

咩都好喇,邊個係國民黨嘅我就支持邊個.

既然都已經知道那個媒體出賣台灣！
為何不把相關人士以台奸處決？！

一、調查局放風話有案查緊，但係講啲唔講啲
二、綠媒、網軍影射對手
三、對手落選
四、調查局選完再澄清，反正過咗海就神仙